港鐵銳牌電閘 阿里$866有交易

港鐵銳牌電閘 阿里$866有交易

港鐵使用的銳牌電閘在阿里巴巴網站有售。互聯網

【本報訊】港鐵馬鞍山綫上周五開始為沿線車站加裝一批用簡體字寫上「歡迎光臨」及「銳牌科技」的鐵閘，《蘋果》追蹤發現該款鐵閘疑由一間內地企業製造，有關電閘可於網購平台阿里巴巴買到。內地不乏市民被電閘夾死及電死的悲劇；港鐵就指有關設備並不會接駁電源。

內地常發生電死人夾死人

網上資料顯示，「銳牌」公司全名為「佛山市銳牌金屬門業」，專門售賣電動門、道閘等產品。在阿里巴巴網購平台可見，銳牌電閘售780至1,480元人民幣不等，即約866至1,643港元。

記者再翻查新聞報道，發現電閘夾死人、電死人的事件比比皆是。例如2018年10月31日，安徽8歲男童被幼兒園伸縮門夾住頭部身亡；2016年7月3日，湖南常德電動伸縮門電死21歲大學畢業生；同年6月20日，湖北隨州錦繡香江小區，一名男子經過伸縮門時，瞬間被吸住，20秒倒地，雙手僵直，最終判定為電擊。2013年，甘肅紅古區水車灣村的17歲男子，倒在電動伸縮門口，當場死亡，警方指電動門漏電。

港鐵日前回應稱，加設電閘是因應近日在車站關閉後，有人強行打開捲閘闖入車站破壞所作的保安措施，強調有關設備不會接駁電源。中科董事總經理潘焯鴻反駁，港鐵採購項目應是港鐵提供標準予承辦商，承辦商再按標準供應，不應直接從內地採購現成商品，他質疑港鐵的採購程序涉及人為因素，「呢幾年，可能有人為操作令佢哋好強嘅採購（程序）軟化咗。」他批評「港鐵嘅採購程序崩潰晒」、「出咗好多問題」。

上一則
上一則
警官會所拆一還二 重置費成謎

下一則
下一則
黃雨猛撼燈柱 貨Van司機慘死

係咪會爆炸

問下機電

然後港鐵收tender用$8660買番黎

你諗多左
地鐵好仆街 佢會用街價+人工同你壓價
呢樣佢地qs好撚

好撚醒